<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
     <string-array name="fish_content">
        <item>Сом (Silurus) – самая большая хищная рыба, которая обитает в пресноводных озерах и реках. Он принадлежит к классу лучепёрых рыб, отряду сомообразных, семейству сомовых.
        Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом, которое лишено чешуи и покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение и маневренность рыбы в водном пространстве. Широкая голова сома обычно имеет уплощенную форму. На ней расположены небольшие, слегка подслеповатые глаза сома. Широкая пасть рыбы «вооружена» мелкими, но присутствующими в большом количестве зубами. Практически всем сомам присуща одна особенность: на челюстях этой хищной рыбы располагаются длинные усы. Усы сома – это важнейший осязательный орган, с помощью которого рыба отыскивает пищу. В зависимости от разновидности, которых ученые насчитывают порядка 500, внешний вид сома, его расцветка и размеры могут значительно варьироваться.</item>
        <item>Налим является представителем одноименного рода, класса лучеперых рыб и семейства тресковые. Появилось это семейство на нашей планете много миллионов лет назад. Особенности налима в том, что он считается единственной пресноводной рыбой этого семейства. Кроме этого, это единственная рыба наших водоемов, которая проявляет основную свою активность в зимний период. Является объектом, как спортивной, так и любительской рыбалки. Кроме этого, представляет промысловый интерес.</item>
        <item>  Щука – это хищная рыба, которая представляет семейство «Щуковые», класс лучеперых рыб и отряд «Щукообразные». Эта хищница водится практически во всех средних и крупных водоемах, хотя встречается так же и в малых речках, прудах и озерах. При этом щука населяет пресные водоемы по всей планете, на территории многих стран мира.
            Щуки комфортно себя чувствуют в водоемах с кислотностью порядка рН-4,75. Когда начинается снижение уровня кислорода в водоеме, у хищницы начинаются проблемы с дыханием. Поэтому щуки довольно часто погибают в зимний период в водоемах, где уровень кислорода снижается до критической отметки. Исходя из этого, можно смело говорить о том, что щука комфортно себя чувствует в условиях чистой воды, обогащенной кислородом.
            Щука способна вырастать в длину до полутора метров и весить при этом порядка 30 кг, а то и больше. Рыба отличается прогонистой формой, сравнительно большой головой и пастью. Окраска хищницы зависит от условий обитания, а точнее наличия водной растительности. Поэтому ее окрас может варьироваться от серо-зеленоватого, до серовато-желтоватого или серовато-бурого цвета, что характерно для оттенка спинной части. По бокам же возможно наличие поперечных полос, а также крупных бурых или оливковых пятен, темного оттенка. Плавники парные и имеют характерный оранжевый оттенок. Зачастую, в некоторых озерах встречаются щуки серебристого цвета.</item>
        <item>Карась (Carassius) — широко распространенный род рыб, который относится к классу лечепёрые рыбы, отряду карпообразные, семейству карповые.
            В русский язык название этой рыбы перекочевало как адаптированная транслитерация старонемецкого слова «karas», восходящего корнями к латинскому обозначению рода, этимология которого неизвестна.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="na">
        <item>Наживка на сома</item>
        <item>Наживка на налима</item>
        <item>Наживка на щуку</item>
        <item>Наживка на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>Сом — желанная добыча любого рыболова. Говорят, кто хоть раз поймал сома, навсегда заболевает им, одержим добычей усатого хищника. Здесь мы имеем в виду не полуметрового соменка, а солидную рыбу весом свыше десяти килограммов. Ловят хозяина реки тяжелым спиннингом класса «хэви» на всевозможные искусственные приманки. Натуральная наживка на сома используется при старинном способе ловли на квок и при ловле донками с берега. В качестве наживки можно использовать все, что едят эти хищники в природе, а также некоторые приманки, сделанные своими руками, например, бойлы.</item>
        <item>Налим является единственным пресноводным представителем семейства тресковых. Имеет отличные вкусовые характеристики, а печень налима по праву считается истинным деликатесом, обладающим массой полезнейших свойств. Для его поимки важно не ошибиться с выбором наживки. Хотя зимой налим бодр и прожорлив, определить его пищевые предпочтения совсем непросто. В этой статье разберем все многообразие наживок и определим лучшую наживку на налима.</item>
        <item>Использование наживок для щуки вместо искусственных приманок особенно актуально в ситуациях, когда щука малоактивна. В таких случаях спиннингисты остаются с небольшими уловами или вовсе без них. В то же время все, кто ловит на натуральные наживки на щуку, могут получить много поклевок.</item>
        <item>Если вы задались целью поймать карася, стоит помнить, что это довольно привередливый вид рыбы. Карась разборчив и прихотлив по отношению к еде, не «брезгует» пищей животного, и растительного происхождения. К примеру, весной и осенью лучше всего ловить на червей навозных или земляных, но также хорошо подойдет и мотыль или опарыши. Иногда карась отдает предпочтение наживкам из пиявок или личинок стрекоз.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
</resources>